大家樂盈警 純利由近6億跌至不足1億

大家樂 （00341） 發盈警，預期截至今年3月底止，股東應佔溢利較上一個報告年度下降85%至90%，主要由於收入減少，以及高經營成本所致。於第四季度（即1月至3月），受新型冠狀病毒爆發影響，集團利潤下降幅度加大，甚至錄得虧損。

大家樂早於去年10月已發布半年業績盈警，半年少賺34.5%至1.5億元。以大家樂對上一個財年純利錄得5.9億元計，預期今次純利約5900萬至8850萬元，較半年度公布，再蝕6150萬至9100萬元。

大家樂指，集團主要營運地區之商業運作及顧客消費，受到1月起爆發的新冠病毒嚴重影響，經歷上半財年市場氣氛疲弱以及消費意欲低迷的打擊後，第四季度之業務表現，因受到新冠病毒的影響，遭受更嚴峻的衝擊。

大家樂續指，一直密切注視市場狀況，並調整商業策略及運作，以求減少負面影響，為刺激銷售，推出簡便餐單，提供平價餐點並廣泛推廣。因應保持社交距離之趨勢，市場推廣專注增加外賣及外送速遞，同時亦實施積極措施控制租金、勞工及食材成本，並嚴謹管理營運資金，確保現金流穩健及現金狀況良好，以渡過經營困境。

我都唔記得幾耐無食了

通常經濟唔好大家樂係賺多好多
不過而家咁撚貴又親中搵撚人食咩

蝕左再講

大家樂大快活

仲有成億

你係咪掉轉左2個icon擺位呀

仲有錢賺，不完美，可改善

武肺姐主要
大企要持續有恒心 先會頂唔住租金結業
但我睇好難

都係因為佔中姐

局住快餐既話 只簡大快活

今日路過屋企樓下，下午茶都好多人排

我諗成年無食

平時間中食焗豬

好撚難食！焗豬飯40幾蚊個，酸撚到食半盒就頂唔順，塊豬扒乸到成塊海綿咁，近期真係試勻晒咁多個飯，真心無樣好食(我有四舊水現金券所以近期成日食)，真係唔明點解d人會比錢食

平左好多
外賣黎講

食過35蚊外賣既荷葉飯，大唔過茶樓隻蘿米雞，食到成口味精好口喝

真

連登仔點解咁憎大家樂
幾好食喎

推

個老闆當年係反對最低工資先鋒

以前下午茶時間
成日去買杯8蚊雞奶茶
坐成個下午

份量細

成9日話大陸點好點好
結果大陸大家樂越做越縮

摺左佢換個名開過啦

以前大家樂有炸雞脾飯 又平又好食

純講好唔好食，大家樂係差過大快活，你去食炸雞肶同飲杯奶茶、又或者講個洋蔥汁就知高下

即係仲有差唔多一億賺

依家淨番下午茶有，一隻雞肶加杯紅豆冰三十七蚊，雞肶真心唔夠大快活好食

我應該5-6年

呢間仆街野
午市將d賣淨嘅野炒埋一碟比人食
魚香茄子掉塊漢堡扒落去

2015...

仲有一億沒事兒

以前都成日吃大家樂 自從舊年之後就一次都唔吃 發現相同價位有好多黃店仲高汁

仲賺 根本冇事

唔係呢種炸脾啦
以前個隻有啲似生炸脾咁
無乜粉

成碟飯20蚊左右

要揀只係食大快活
必揀紅米飯

九龍灣有間茶記平佢一半 $18

呢個世界有藍絲

做生意包賺？而家賺少左就開始嘈

又見到五毛吹奏大家樂幾好食
大家樂好唔掂啊

好似強國咁，杯面賣得即係代表經濟差
因為平，但大家樂貴到仆街，已經做唔到指標

五毛 hi

又貴又難食

藍店不了
抵死

大家樂已經唔係當年沙士嘅窮人救星啦
沙士過後幾年 喺大家樂想搵份過$20嘅早餐都難 連最大份嘅雞扒早餐連埋通粉$20有找 今時今日雞扒早餐賣到成$30幾蚊份仲要係縮撚晒水得條腸同塊多士

依家個人流同以前差唔多咋喎...

下季拎政府既補貼， 肥肥

呀活高汁

冇食好撚耐
抵撚死

經濟唔好都唔食大家樂啦 咁撚貴

睇埋大快活 就知大勢
黃色經濟圈 又下一城

大家樂係好食D 但我都唔撚食

上次覺得好食已經係上世紀既事

我都記得個老細出名仆街
所以未反送中前食大快活食mx都唔撚食大家樂

冇錢就自己煮啦

哩件三毛又活躍番

魚香茄子雞扒飯，塊雞扒明顯早餐賣淨

不過35蚊連熱飲，我貪平照食

食大快活好過大家樂

大家樂d野又細份又難食
求奇一間茶記都好過佢

真係好多年冇食過大家樂相信以後都唔會食

就算冇送中壇野都係阿活高汁啲
大家樂啲下午茶又細份又難食

重心放支那丫嘛,抵撚死

學校餐果堆 賺硬

加入claim支那聯盟

早兩年去支那入間大家樂睇下
個銀碼同香港一樣
不過係用緊人仔

嗰度同一個價位已經可以去酒樓或者啲靚嘅西餐廳慢慢坐慢慢食
唔駛坐埋啲寒酸硬櫈喺度同人逼
同佢差唔多嘅餐廳都係平過佢哋

洗過大家樂廚房

從此唔敢食

勞役黑警中武漢肺炎！
有無違泊？有無非法行乞？有無阻街？
快啲做好市民啦喂！

唔講政治，都係大快活好食啲喎

好快又會有人沖入嚟話
樓下間大家樂仲係排晒長龍
好多後生仔女食
香港人正垃圾
唔配有民主

大把黃店食洗撚食大家樂咩

仲賺緊一億

點會大家樂好食啲

仲有得賺算係咁喇

大快活咖喱正啲，而且下午茶都正
一哥豬就大家樂，其他水準都係一般

正解

唔好陰啲陰啲顛倒是非喎

大中家樂好撚難食

老母買過一次我鬧鳩佢
好似人地食淨d野咁

半年冇食過
大快活仲抵食，個雜扒餐

Push

早餐好食

我覺得大家樂個肉醬意係唔差
其他真心垃圾

大家樂本身野難食

咁難食 d飯 有邊個食大家樂

大快活有無事

幾好呀

之前有一排連登每次有大閪樂/大快活post就有班打手衝入嚟話冇證據話大閪樂係藍

撇除政治立場
十幾年前既平價焗豬/焗肉醬意粉真係好屈
依家40蚊食個乾到仆街既意粉同飯真係不了

咁撚垃圾 不了

日日大快活
晚市個鐵板

死剩早餐時段，中午晚幾乎無人

仲未蝕食水深

就算唔係藍店都不了
難食到嘔

晚市鐵板餐只求打個和

大家樂 美心 冇食好耐

仆野家幾時出成績表

仲食

睇嚟你嗰邊真係屎都冇得食

好撚開心

大快活我已經覺得好難食
大家樂只會極少數買一兩次焗豬

大家樂啲魚柳係好食啲

之前鍾意食一粥麵嘅雲吞麵
樓下有好方便
自從黃色經濟圈之後都冇食過嚕

一直都有包麵粉炸

大快活不嬲好食d

成個集團執笠先同我講啦

大家樂得焗豬焗意放得入口
大快活多好多選擇
個鐵板餐真係窮撚恩物
食完第二朝都可以唔駛食早餐

大家樂成個集團計喎

好多藍底紅底公司canteen 同學校飯盒 嗰啲冇得輸

大家樂純利有一億你偷笑啦， 唔鐘意可以撤出香港

教精佢，轉黃

勁耐無食
淨食大快快

大家樂依家好撚貴

認真，唔講政治佢都係垃圾，越做越差，冇食好耐

現金券黎！食完就當然唔會再食啦

合興集團第一季快餐業務銷售跌43.2%

合興集團公布，3月止第一季度快餐業務銷售按年減少43.2%；同店銷售減少43.9%。3月止，店舖數目596間，淨減少1間。

2019年業績（簡單版）：

盈警咋

大快活高質咁多
又平喎
大快活個早餐同下午茶

大快活完勝

講咗幾個月
都冇人講過點解大家樂係藍

識食梗係食大渣哥

依家想係大家樂 食早餐 想食飽 起馬要四十幾蚊

我以前都成日食.....畢竟佢係幾平
但自從有左黃色經濟圈之後就不了

So?

大快活又好味啲，服務又好啲，對員工又好啲，盡可能都會食大快活先

快餐只食大快活

美心大家樂

x2

大快活大快活

以前快餐股係經濟不景救星，依家快餐係貴價食物

如果迫住快餐 一定食大快活先
唔講黃藍 大家樂真係難食而且又貴
大快活鐵板唔算最好食 但食得入口 又平
下午茶唔洗講 又平又好食

聽日股價

係，好荒謬，連市場調查都好似無做過咁

大家樂啲飯又貴又唔好食1

啲所謂特價飯根本係度付母辱緊人

一粥麵真係成個集團奇葩嚟，難得放得入口，雲吞麵幾高質素

平丫嘛。。。唔好咁啦

大快活 只食 肉醬上海麵 太陽蛋

大家樂 垃圾

係咪我地杯葛嘅成果？

太古城最平係佢

下 大快活正咁多

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

啲財演又話因為有支那市場大家樂發展前景好啲

乞食都唔撚食你呀大家樂屌你老母

香港嗰堆連鎖食店全撚部都係垃圾畀條撚咩， 又難食又冇咩揀，有撚貴
仲要無論你返工定屋企實有一間喺左緊
(即係要你焗食)

咁都有純利

渣架

大家樂好食啲既話切比你都得呀
大快活起碼叫人食的，大家樂垃撚圾

難食到死 送都唔食啦

覺得大家樂好污糟

大家樂前景好啲可以話佢有唔同級數食肆，不過係經濟下行時係仲衰
大家樂係大陸就算鳩數啦

其實大家樂真係藍? 同埋大快活真係黃? 有無source

大家樂靠你,柒頭3毛,日日食啦

大家樂勁難食

大皇餐廳，我兩年前都食過個茶餐，原來仲有18蚊

仲有1億

大家樂喺中國廣東省好多分店
大快活就相反，得零丁一兩間喺深圳

個炸比同咖哩ok 其他都係垃圾

咁大快活又黃在邊, 佢都已經無搵杜生代言

貴到仆街，三十蚊價位得m記

大快活撈唔掂姐細個返大陸超多大快活

嘩屌, 咁撚平? 邊度黎?

停課 冇哂營利

都唔明啲人有大快活唔食點解食大家樂
你話冇得揀就話姐

竟然考古考到搵到沙士價

有邊間盈警完有執粒

話左藍絲自私，唔會消費。

大家樂d野又貴又難食
lunch 50 幾6十

成日分唔到兩間,邊間就腳就食邊間

個焗豬越黎越難食 飯又濕

可唔可以pin我

不如玩個game 叫「光復香港有限公司」

起底
block

還有 1億

啲餐貴份量細，快餐黎講都算奢侈

幾時執柒左佢？我要大家樂所有員工失業成為抗爭者

大快活佔中嗰期企硬用杜汶澤 嗰時已經比對家狂鬧
跟住頂到19年4月，仲仍然喺蘋果落全版廣告
由運動到依家 老細都無公開鬧過示威者

永世唔食

應係2004價, 沙士時下午茶段係$4杯奶茶.

呢D大集團應該分到政府幾千萬幫補

仲有錢賺即係沒事兒

如果大快活做埋燒味，大家樂果一億都會冇埋

大快活下午茶抵食啲

大快活旗下有間台式嘢叫『一葉』
味道都ok

大家 落

垃圾公司

文盲？

康怡有大快活

ching食慣垃圾食物？

On9，D外賣一毫子都冇减到

好好食

TVB 財務狀況嚴重倒退!

一世都唔會幫趁

但都有純利先

上年六月之前有食
但宜家藍店唔食了
武漢肺炎期間寧願自己煮, 有時最多幫襯茶記

希望大家樂個勢一去無回頭

你食開屎？

要再多啲

九龍灣Space轉彎行入去

魚柳炒蛋加凍奶茶由30有找到過埋35

一樣，要食快餐都係大快活

繼續唔食

唔講黃藍，都一定係大快活好食D…大家樂多年來不斷退步，連焗豬嘅質素都守唔住，塊豬扒一年薄過一年

有冇高清，想睇返當年有咩食

無黃店先食大快活，大家樂不了

早餐貴到on9

係lunch 有d便餐 3字頭

淨係食阿活 又細份又難食

大家樂好快大L鑊

學美心搞2x$特價餐
保證有藍屍護航+衝出黎食

大家樂本身係難食

仲有1億咁撚多？

各位手足好波

但諗深一層，只係將日頭賣剩啲貨炒埋一碟 ……

大家樂果個儲分制度, 令我老母風雨不改, 一週幫襯5次

不過近排扑野家平咁多, 可能會CHUR 左大家樂啲藍C客 (目測多左廢老幫襯)

大家唔好鬆懈

跌左 85%

我想講大家樂同大快活個老板好似係兄弟黎
但唔知點解兩間咁唔同

次次食親都肚痛

屌佢老味

陳裕光條垃圾抵死

唔撚食

x2

真係成年無食

正啊

經濟好先有錢食

朝早賣剩塊扒再用微波爐翻熱咋

焗豬嚟講，我覺得大快活啱食好多
而且送多兜菜

依加呢款炸脾唔係舊時個款黎

講緊20年前左右個隻
真係唔多粉
絕對唔會好似依加個隻咁炸到一舊舊

以前都鍾意食肉醬意粉，都戎咗大半年

要食都去加藤屋 大快活

無記錯當年盤數係香港地區有錢賺，其他地區蝕錢拉到Overall條數蝕錢，然後話關佔中事

牙活晚市最近個牛/豬肉定食6點前買好抵屌

先前又吹到幾唔掂d人都要落樓下大家樂食野

咪講撚到關肺炎事啦，冇肺炎都冇人幫襯啊仆街。

好多廢老食

又貴又藍
點解唔食大快活 起碼我食得安樂啲

食啊活！

x3

仲有錢賺喎 繼續唔食

醫院果d都係

以前好鐘意食焗豬 肉醬意粉 粟米六粒
不過已經戒左差唔多成年了

今日晏晝先食完一大份花生醬西多士加紅豆冰 24蚊

大陸有十三億人呀嗎 一人食你一餐都發左達啦
傳統諗法

快餐店受武漢肺炎影響唔係應該仲好收入咩
我樓下間大快活十點幾啲早餐就差唔多賣哂

之前響深圳食過早餐
又差唔多 不過dollar sign轉左人民弊咁囉

但食其他支那嘢又怕肚痛

真係唔知d港商那來的自信覺得十三億人一人比一蚊都發左達
事實係一蚊都唔會比你

開響廣東都仲有得傾嘅

快撚啲執啦

冇食好撚耐

成績表是也

大陸班狗官大叫拒絕攬炒時
明顯痛撚到奶共狗入肉

黃圈真係可以維持生命
拒絕中資紅底佢地係一定死撚硬
市場就係咁黎

平咗啦！晏就$35有飯有飲品

都仲有純利
大家繼續努力

呢間仆街垃圾公司, 人工拍撚住M 記, 第一份PARTTIME 就係打佢工, 17蚊個鐘, 返十個鐘, 人地出面已經三十蚊粒鐘

等睇支資收購

繼續罷食

難食到仆街
大快活好好多

食大快活都唔食大家樂啦

聽講某日某間大快活有救過手足 算係咁 (詳情唔講啦)

啲嘢咁撚難食狗都唔屌啦

起碼10年冇食
利申： 25歲

癡線 重有成億根本超強

戒左大半年, 就算有人話買埋俾我食都話唔要, 自己換衫出去買黃店外賣仲好

已經唔撚記得幾耐冇食。咁既環境都有一億比你賺到仲想點撚樣 雖然唔會食, 但我直角話我知佢早餐啲扒類應該又會再縮水

焗豬扒飯

抵撚死啦

哎吔, 跌到咁, 真係dnlm

尚要努力

簡食大快活多過大家樂

大家樂咁撚貴，出面大把選擇

唔駛蝕真係勁

成60蚊個咖哩牛腩飯又唔好食
不了

我見大家樂仲有唔少人排架喎
肯定係fake news 唔夠人罷食

以前好鐘意食大家樂下午茶 公司三文治

反而大快活下午茶真喺好撚難食

近5年早餐真係垃圾
一黎難食二來貴

呢幾年食大家樂大快活既比例應該係1:40
樓下個間裝修 都走去其他大快活分店

一向都有, 只不過唔擺出來俾你地睇D 燒鵝燒鴨

講真大快活肉醬意粉好食

早2年有次收夜食左次 難食到
試過買野買到麥兜食茶記 要咩無咩但餐牌照放哂出黎

中立 杜生節目都講過 都已經冇搵佢代言關佢差事咩...

份量細。根本唔夠飽

貴到咁都唔覺佢係快餐店

恭撚喜晒

記住執啊，好行唔送啦

Me Too
日日食黃店

等你收皮啦大家樂
利申爸媽以前一星期食幾次而家只食大快活

好耐冇食過

只食大快活

令你月薪100蚊。

好耐無食囉

大家樂心照不宣啦
淨係刻薄呢樣都夠佢死十次

本身垃圾已經唔會食

冇仔細研究, 不過如果上年賺6億, 就算今年蝕返 6億, 兩年加埋都係打個和

更何況而家仲有賺 1億.

假如唔親中 其實都唔會去 咁污糟 又多廢老

加速佢滅亡

點解會差過美心

大快活午餐晚餐都屌打大家樂
但大家樂早餐係好食d

利申冇食大家樂好耐

又細份又唔好食

有美心做辨，仲有邊個會衝出黎

竟然仲有純利？

個招牌好撚黃

啱呀 大快活嘅早餐同下午茶我食咗十幾年

魚柳、焗豬、雞翼、咕嚕肉、雜扒餐、邊爐
牙活樣樣都高質過佢又抵屌過佢

焗豬而家牙活有芝士 蕃茄醬又新鮮d
豬扒唔會有咬粉感覺 飯底又唔會一餅餅
一定係牙活贏

收銀姐姐頂帽都好黃

我以前係美心大家樂吉野家常客
六月後冇食過

一葉、一碗肉燥、ASAP都係呀活期下，都係好高質又多選擇，服務都好

一樣厚，但愈黎愈多粉

我聽日就去試下
一星期最少兩餐大快活

一日最衰都係佔中

呢樣真，大家樂只有一哥放得入口，其他都係大快活贏
如果連一哥都守唔住就無野好食

其實純利1億都幾勁 飲食來講

惟一一樣就係大家樂個扭紋粉彈牙過呀活個通粉

係，飲食利潤向來唔高

想講美心中午啲時間仲係見到有好多人排隊食仲有吉野家見到啲人仲買外賣

好耐無食過

食過好味嘅肉醬意粉

你就知佢難食

啲肉醬又肥又乾

細個係好食近來好難食

仲有一億係因為上年4月開始計
成績表要等多陣 黃色經濟圈好似係年尾先開始

洗撚理班垃圾偽黃

啲早餐連豬都唔屌喎巴打

但大媽樂啲早餐款越整越古怪
咩又烚蛋又銀針粉

跟住啲19魚柳又賣到貴一貴

手足繼續努力

雲吞麵同粥好好食，我兩年前食過

亦都證明咗之前佢賺得好誇張

影相擺上黎批鬥阿麻

好可惜
又平又好食又乾淨

老老實實, 上年下半年唔覺影響大家樂幾多
今年瘟疫就真係仆直嘞

抵撚死 前兩食焗豬，塊扒得漢堡扒咁既size